{
  "Hello": "안녕!",
  "Nature": "우리 :)",
  "Better for": "더 나은",
  "BLOG LIST": "블로그 목록",
  "Blogs": "블로그",
  "CHART": "도표",
  "Check out the charts related to climate change!": "기후 변화와 관련된 차트를 확인해보세요!",
  "Climatic change-related chart": "기후 변화와 관련된 도표",
  "How about looking for a better life on your eco-friendly blog?": "친환경 블로그에서 더 나은 자신을 찾아보는 건 어떠세요?",
  "Look around eco-friendly blog list!": "친환경 블로그 목록을 둘러보세요!",
  "SAVE THE WORLD, SAVE THE YOURSELF.": "자연과 우리를 돌아보아요 ◕ ‿ ◕",
  "Eco-friendly": "친환경",
  "The Carbon Footprint of the Food Supply Chain": "식품 공급망의 탄소 발자국",
  "Greenhouse Gas": "온실 가스",
  "A greenhouse gas (sometimes abbreviated GHG) is a gas that absorbs and emits radiant energy within the thermal infrared range. Greenhouse gases cause the greenhouse effect[1] on planets. The primary greenhouse gases in Earth's atmosphere are water vapor (H2O), carbon dioxide (CO2), methane (CH4), nitrous oxide (N2O), and ozone (O3).": "이산화탄소(CO2),메탄(CH4),아산화질소(N2O),수소불화탄소(HFCS),과불화탄소(PFCS),육불화황(SF6) 및 그 밖에 대통령령으로 정하는 것으로 적외선 복사열을 흡수하거나 재방출하여 온실효과를 유발하는 대기 중의 가스 상태의 물질을 말한다.",
  "Greenhouse Effect": "온실 효과",
  "It is a phenomenon in which the heat of the sun enters the earth and cannot exit and is circulated. The greenhouse effect caused by the actual atmosphere is a very important phenomenon that keeps the Earth at a constant temperature. If there is no atmosphere and there is no greenhouse effect, the Earth will rise more than tens of degrees in sunlight during the day like Mars, but on the contrary, at night without the sun, all heat will be released and fall below -100℃. In other words, the greenhouse effect is a phenomenon in which the atmosphere absorbs radiant energy emitted from the planet's surface so that it does not diffuse outward, and the temperature rises due to the energy. As such, the greenhouse effect is essential to the climate system and is not itself a problem. However, after the Industrial Revolution, the global warming phenomenon caused by abnormal high temperatures caused by excessive emission of gases causing some greenhouse effect into the atmosphere becomes a problem.": "태양의 열이 지구로 들어와서 나가지 못하고 순환되는 현상이다. 실제 대기에 의해 일어나는 온실 효과는 지구를 항상 일정한 온도로 유지시켜 주는 매우 중요한 현상이다. 만약 대기가 없어 온실 효과가 없다면 지구는 화성처럼 낮에는 햇빛을 받아 수 십도 이상 올라가지만, 반대로 태양이 없는 밤에는 모든 열이 방출되어 영하 100℃ 이하로 떨어지게 될 것이다. 즉, 온실 효과는 대기가 행성 표면에서 방출되는 복사 에너지를 외부로 확산되어 나가지 않게 흡수하여, 그 에너지로 인해서 기온이 상승하는 현상이다. 이와 같이 온실 효과는 기후 시스템에 있어 반드시 필요한 것으로 그 자체가 문제가 되지는 않는다. 하지만 산업혁명 이후 일부 온실 효과를 일으키는 기체들이 과다하게 대기 중에 방출됨으로써 야기되는 이상 고온에 따른 지구 온난화 현상이 문제가 된다.",
  "Impact of major greenhouse gases": "주요 온실 가스의 영향",
  "Currently, most of the greenhouse gases generated by humans are carbon dioxide. Carbon dioxide is released into the atmosphere by various natural sources, and about 95% of the total carbon dioxide released would not have occurred if humans had not existed on Earth. For example, carbon dioxide generated by the natural decomposition of organic substances such as dead trees existing in forests and pastures is about 220 gigatons per year. This amount is about eight times the amount excreted by humans. Although most carbon dioxide is generated by natural sources, carbon dioxide from natural origin does not affect the recent increase in concentration. This is because the natural source is in balance with the natural absorption system that removes carbon dioxide from the atmosphere. The increase in carbon dioxide through the natural carbon cycle cannot explain the increase in atmospheric carbon dioxide concentrations of more than 3-4 gigatons per year over the decades after industrialization. Natural processes such as photosynthesis, exhalation, decay, and gas exchange processes on the surface of the sea are huge carbon cycle processes in natural systems such as the earth and the atmosphere, the ocean and the atmosphere. If human-generated carbon had not been absorbed by nearly half through the natural absorption system, the current concentration of carbon dioxide in the atmosphere would have increased exponentially. Radiant energy transmitted from the sun to the earth has a wide range of wavelengths, because carbon dioxide absorbs the wavelengths in the range of 2.5 to 3.0, 4 to 5, and 13 to 17 in the atmosphere. Carbon dioxide is generated when fossil fuels such as petroleum, natural gas, and coal are burned in factories or residential areas and added to the atmosphere, and also occurs when automobiles burn gasoline or when people incinerate garbage. The reason why carbon dioxide has the greatest effect on the greenhouse effect is not because this gas has an excellent ability to store thermal energy in the atmosphere. As a greenhouse gas, carbon dioxide has a weak effect on the greenhouse effect by about 20 times when compared to methane of the same concentration, but it is because it occupies more absolute amounts in the components of the atmosphere than other greenhouse gases. Carbon dioxide, which has rapidly increased in the atmosphere with industrialization, is the main cause of the increase due to excessive use of fossil fuels. When comparing coal and petroleum, which are mainly used as fuels, among these fossil fuels, coal emits more carbon dioxide than petroleum, and among coals, anthracite is composed of 92% carbon and emits the most carbon dioxide. Coal is not used as fuel for power engines such as automobiles, but the power generation method that still accounts for a large portion of power generation is thermal power generation, and the high proportion of coal as the fuel for this thermal power generation is very high. It becomes a problem. More than 75% of the increase in carbon dioxide concentration in the atmosphere after industrialization is due to the emission of carbon dioxide caused by factors such as cement manufacturing or the burning of fossil fuels. Another factor of increase stems from changes in land use, such as deforestation for agriculture. All of these changes are caused by human activity.": "현재 인간에 의해서 발생한 온실기체 중에서는 이산화탄소가 대부분이다. 이산화탄소는 다양한 자연적 발생원에 의하여 대기 중으로 배출되는데, 배출된 전체 이산화탄소중 약 95%가 만약 인간이 지구에 존재하지 않았다면 발생하지 않았을 양이다. 예를 들어, 숲이나 목초지에 존재하는 죽은 나무들과 같은 유기물질의 자연적 분해로 인해 발생하는 이산화탄소는 연간 약 220기가톤이다. 이 양은 인간에 의해 배출되는 양에 약 8배에 해당한다. 비록 자연적 발생원에 의해 대부분의 이산화탄소가 발생하지만, 자연적 발생으로 인한 이산화탄소는 최근의 농도 증가에 영향을 미치지 않는다. 왜냐하면 자연적 발생원은 대기 중에 이산화탄소를 제거하는 자연적 흡수계와 균형을 이루고 있기 때문이다. 자연적 탄소의 순환과정을 통한 이산화탄소의 증가는 산업화 이후 수십 년에 걸쳐 연간 3~4기가톤 이상의 대기 중 이산화탄소 농도 증가를 설명해 줄 수가 없다. 광합성, 호기, 부패, 바다 표면의 기체 교환과정과 같은 자연적 과정은 대지와 대기, 대양과 대기등과 같은 자연계의 거대한 탄소 순환 과정이다. 인간에 의해 발생한 탄소가 자연적 흡수계를 통해 거의 절반 가까이 흡수되지 않았다면, 현재 대기 중 이산화탄소의 농도는 기하급수적으로 증가했을 것이다. 태양으로부터 지구로 전달되는 복사에너지는 넓은 범위의 파장을 지니고 있는데 이 파장중 이산화탄소가 대기 중에서 2.5~3.0, 4~5, 13~17 범위의 파장을 흡수하기 때문이다. 이산화탄소는 석유, 천연가스, 석탄 등의 화석연료를 공장이나 주거지에서 태울 때 발생하여 대기 중에 첨가되며, 자동차가 가솔린을 연소할 때나 사람들이 쓰레기를 소각할 때에도 발생한다. 이산화탄소가 온실효과에 미치는 영향이 가장 큰 이유는 이 기체가 대기 중에서 열에너지를 저장하는 능력이 뛰어나서가 아니다. 온실기체로서 이산화탄소는 같은 농도의 메탄과 비교해 보았을 때 약 20배 정도로 온실효과에 미치는 영향이 약하지만, 다른 온실기체에 비해 대기의 성분 중에 차지하는 절대량이 많기 때문이다. 산업화와 더불어 대기 중에 급증하게 된 이산화탄소는 화석연료의 과도한 사용이 증가의 주된 원인이다. 이 화석연료 중 주로 연료로 쓰이는 석유와 석탄을 비교해 보면, 석유보다는 석탄이 이산화탄소 방출을 더 많이 하는데, 석탄 중에서도 무연탄은 92%의 탄소로 이루어져 있어 가장 이산화탄소 방출을 많이 한다. 석탄은 자동차와 같은 동력기관의 연료로 사용되지는 않지만, 아직도 전력 생산에 많은 비중을 차지하는 발전방식이 화력발전이고 바로 이 화력발전의 연료로 석탄이 차지하는 비율이 아주 높기 때문에 석탄의 높은 이산화탄소 배출량은 문제가 되는 것이다. 산업화 이후 대기 중 이산화탄소 농도 증가의 약 75% 이상이 시멘트 제조업이나 화석연료의 연소등과 같은 요인으로 인하여 발생하는 이산화탄소의 배출 때문이다. 다른 증가 요소로는, 농업을 위한 산림벌채와 같은 토지 사용의 변화로부터 기인한다. 이 모든 변화는 인간의 활동으로 인하여 발생한다.",
  "Methane as a greenhouse gas is 21 times stronger than carbon dioxide at the same concentration. The major natural sources of methane are wetlands, and additional natural sources include termites, oceans, plants, and methane hydrates. Methane is produced when organic matter is decomposed by microorganisms, and a significant amount of methane is released from fertilizers, rice paddies, garbage heaps, and even from the digestion of herbivores and insects. Also, methane is produced in the process of burning fossil fuels. Since the Industrial Revolution, the generation of methane has increased as human activities such as energy production from coal, natural gas, and waste discharge from landfills, increased breeding of ruminants such as cattle and sheep, rice farming and biomass burning, have increased. In addition, although it has not yet been clearly proven, several theories say the reason for the increase in methane. One of them is that the land in the tundra will be warmed by warming, releasing methane, and it can occur at the bottom of the sea. Once methane is released, it remains in the atmosphere for about 8.4 years before it is removed, mainly due to chemical oxidation in the troposphere.": "온실기체로서의 메탄은 같은 농도의 이산화탄소에 비해 21배 정도 그 효과가 강하다. 메탄의 주요한 자연적 발생원은 습지이고, 추가적인 자연적 발생원으로 흰개미와, 대양, 식물 그리고 메탄 수화물 등이 있다. 메탄은 유기물이 미생물에 의해 분해되는 과정에서 만들어지는데, 비료나 논, 쓰레기 더미 심지어는 초식동물이나 곤충의 소화과정에서도 상당한 양의 메탄이 배출된다. 또한 화석연료를 태우는 과정에서도 메탄이 발생하게 된다. 산업혁명 이후 석탄으로부터 에너지 생산, 천연가스, 매립지에서의 폐기물 배출, 소와 양과 같은 반추동물 사육의 증가, 벼농사와 바이오매스의 연소와 같은 인간의 활동이 늘어남에 따라 메탄의 발생이 증가해왔다. 또한 이 밖에도 아직 명확하게 입증되지는 않았지만 여러 이론들이 메테인의 증가 이유에 대해 말하고 있다. 그 중 대표적인 것이 툰드라 지방의 땅이 온난화로 인해 따뜻해지면서 메탄을 방출할 것이라는 것과 해저에서 발생할 수 있다는 것이다. 일단 메탄이 배출되면 주로 대류권의 화학적 산화작용으로 인해 제거되기까지 약 8.4년 동안 대기 중에 존재한다.",
  "Water vapor is the factor that has the greatest influence on the greenhouse effect. Water vapor absorbs infrared rays well and exists in a very large amount in the atmosphere. Water vapor by itself affects the greenhouse effect by about 36-66%, plus the effect of clouds by 66-85%. The concentration of water vapor is not constant depending on the region, and the change in water vapor concentration by humans is not very large except for small-scale regional influences. As the ambient temperature increases, the amount of water vapor that can be stored per unit volume increases. In other words, any kind of warming caused by an increase in the concentration of other greenhouse gases results in an increase in temperature resulting in an increase in the amount of water vapor per unit volume of the original gas. Therefore, the greenhouse effect due to water vapor is a natural function of the earth, but the concentration of water vapor in the atmosphere increases due to the increase in temperature due to the greenhouse gas, and thus it has a much larger effect than the greenhouse effect of water vapor performed by the original atmosphere. However, since water vapor can form clouds and reflect sunlight, the exact effect of water vapor on the greenhouse effect is not completely known. Also, there is currently no way to artificially control the amount of water vapor in the atmosphere.": "수증기는 온실효과에 가장 큰 영향을 미치는 인자이다. 수증기는 적외선을 잘 흡수하고 대기 중에 대단히 많은 양이 존재한다. 수증기는 그 자체로 약 36~66%, 구름에 의한 영향을 더해 66~85%가까이 온실효과에 영향을 미친다. 수증기의 농도는 지역에 따라 일정하지 않으며, 인간에 의한 수증기 농도 변화는 소규모의 지역적인 영향을 제외하고 그리 크지 않다. 기체는 주위의 온도가 높아질수록 단위 부피당 저장할 수 있는 수증기의 양이 많아진다. 즉, 다른 온실기체 농도의 증가로 인한 어떠한 종류의 온난화도 이로 인한 온도의 증가는 결국 본래 기체가 지니고 있는 단위부피당 수증기의 양을 증가시킨다는 것이다. 그러므로 수증기로 인한 온실효과는 지구의 자연적인 작용이지만, 온실기체로 인한 기온상승으로 대기의 수증기 농도가 증가함으로써 본래 대기가 수행하는 수증기의 온실효과보다 훨씬 큰 작용을 하게 된다. 그러나 수증기는 구름을 이루어 태양빛을 반사할 수도 있기 때문에 실제로 수증기가 온실효과에 미치는 정확한 영향은 완벽하게 알 수 없다. 또한 대기 중의 수증기량을 인위적으로 제어할 방법은 현재로선 없다.",
  "Carbon Dioxide": "이산화탄소",
  "Methane": "메탄",
  "Water Vapor": "수증기",

  "Land use change": "토지 이용 변화",
  "Animal Feed": "동물 사료",
  "Farm": "농장",
  "Processing": "가공",
  "Transport": "수송",
  "Packging": "포장",
  "Retail": "소매",

  "Wheat & Rye (Bread)": "밀 & 호밀(빵)",
  "Maize (Meal)": "옥수수 (밀)",
  "Barley (Beer)": "보리 (맥주)",
  "Oatmeal": "오트밀",
  "Rice": "쌀",
  "Potatoes": "감자류",
  "Cassava": "카사바",
  "Cane Sugar": "사탕수수당",
  "Beet Sugar": "사탕무",
  "Other Pulses": "기타 콩류",
  "Peas": "완두류",
  "Nuts": "견과류",
  "Groundnuts": "땅콩류",
  "Soymilk": "두유",
  "Tofu": "두부",
  "Soybean Oil": "콩유",
  "Palm Oil": "팜유",
  "Sunflower Oil": "해바라기유",
  "Rapeseed Oil": "유채유",
  "Olive Oil": "올리브유",
  "Tomatoes": "토마토류",
  "Onions & Leeks": "양파 & 부추",
  "Root Vegetables": "뿌리 채소류",
  "Brassicas": "배추속 식물",
  "Other Vegetables": "기타 야채류",
  "Citrus Fruit": "감귤류",
  "Bananas": "바나나류",
  "Apples": "사과류",
  "Berries & Grapes": "베리류",
  "Wine": "와인",
  "Other Fruit": "기타 과일",
  "Coffee": "커피",
  "Dark Chocolate": "다트 초콜릿",
  "Beef (beef herd)": "소고기 (소고기류)",
  "Beef (dairy herd)": "젖소 고기",
  "Lamb & Mutton": "양고기",
  "Pig Meat": "돼지 고기",
  "Poultry Meat": "가금육",
  "Milk": "우유",
  "Cheese": "치즈",
  "Eggs": "계란류",
  "Fish (farmed)": "생선 (양식)",
  "Shrimps (farmed)": "새우 (양식)",
  "Chocolate": "초콜릿",
  "Prawns (farmed)": "새우 (양식)",
  "Greenhouse effects": "온실 효과",
  "Sea Level Rise": "해수면 상승",
  "Climate change": "기후 변화",
  "Global warming": "지구온난화",
  "Ecosystem and human impact": "생태계와 인간에 대한 영항",

  "The greenhouse effect caused by the actual atmosphere is a very important phenomenon that keeps the earth at a constant temperature. If there is no atmosphere and there is no greenhouse effect, Earth will receive sunlight during the day like Mars and rise more than tens of degrees, but on the contrary, at night without the sun, all heat will be released and fall below -100℃. In other words, the greenhouse effect is a phenomenon in which the atmosphere absorbs radiant energy emitted from the planet's surface so that it does not diffuse outward, and the temperature rises due to the energy. As such, the greenhouse effect is essential to the climate system and is not itself a problem. However, after the Industrial Revolution, the global warming phenomenon caused by excessive high temperatures caused by excessive emission of gases causing the greenhouse effect into the atmosphere becomes a problem.": "실제 대기에 의해 일어나는 온실 효과는 지구를 항상 일정한 온도로 유지해 주는 매우 중요한 현상이다. 만약 대기가 없어 온실 효과가 없다면 지구는 화성처럼 낮에는 햇빛을 받아 수십도 이상 올라가지만, 반대로 태양이 없는 밤에는 모든 열이 방출되어 영하 100℃ 이하로 떨어지게 될 것이다. 즉, 온실효과는 대기가 행성 표면에서 방출되는 복사에너지를 외부로 확산되어 나가지 않게 흡수하여, 그 에너지로 인해서 기온이 상승하는 현상이다. 이처럼 온실 효과는 기후 시스템에 있어 필요한 것으로 그 자체가 문제가 되지는 않는다. 하지만 산업혁명 이후 일부 온실 효과를 일으키는 기체들이 과다하게 대기 중에 방출됨으로써 야기되는 이상 고온에 따른 지구 온난화현상이 문제가 된다.",
  "As temperatures rise, ice in the Arctic or Antarctica melts. If the temperature rises by about 3°C, most of the glaciers in the Arctic are floating icebergs, so even if they melt, sea level has no effect. However, as glaciers in Antarctica are continental glaciers, it is predicted that when they melt, sea level rises by about 7 m7 m. In that case, the actual submerged area along the coast of each continent is only about 3%, but considering that most of the world's big cities develop on the coast, and therefore, about a third of humanity lives in coastal areas. The disaster is enormous and adds to the seriousness of the problem. In other words, sea level has risen by an average of 10 to 20 cm over the past 20th century, and sea level rise is expected to continue in the future. If sea level rises significantly, there is a concern about damage from seawater flooding in countries with densely populated beaches, such as Bangladesh. Also, small island nations like Maldives will disappear. Thus, rising sea levels will pollute the water used by billions of people and cause large population migration.": "기온이 상승하게 되면, 북극이나 남극에 있는 빙하가 녹게 된다. 만약 3℃ 정도의 기온이 상승할 경우, 북극에 있는 빙하는 대부분이 물에 뜬 빙산이므로 그것들이 녹더라도 해수면에는 영향이 없다. 하지만 남극에 있는 빙하는 대륙 빙하이기 때문에 그것들이 녹으면 약 7m7 m 정도의 해수면이 상승할 것으로 예측된다. 그럴 경우, 각 대륙의 해안가를 따라 실제 물속에 잠기는 면적은 약 3%에 불과하지만, 전 세계의 대도시들의 대부분이 해안가에 발달하고, 따라서 인류의 약 1/3이 해안 지역에 거주하는 것을 고려하면 그 재앙은 엄청난 것으로 문제의 심각성을 더하여 주고 있다. 다시 말해서, 지난 20세기 동안에 해수면은 평균 10~20cm 높아졌고, 앞으로도 해수면 상승이 지속해서 나타날 것이 예상된다. 만약 해수면이 크게 상승할 경우에 방글라데시와 같이 인구가 해변에 밀집한 국가에서는 바닷물 범람에 의한 피해가 우려된다. 또한 몰디브와 같은 작은 섬나라는 사라지게 될 것이다. 따라서 해수면 상승으로 인해서, 수십억 인구가 사용하는 물을 오염시키고, 대규모 인구의 이주를 유발할 것이다.",
  "Climate change refers to the change over time in the global or regional climate of the Earth. Climate change may be due to internal or external forces (for example, changes in solar radiation), or human activity. According to recent studies, radiative forcing from greenhouse gases is a major cause of climate change. The temperature of the earth's surface has risen due to the greenhouse effect. This increase in temperature is becoming more pronounced toward higher northern latitudes. Also, the land shows a faster temperature rise than the ocean.": "기후변화는 지구의 세계적 규모의 기후 또는 지역적 기후의 시간에 따른 변화를 말한다. 기후변화는 지구 내부의 작용이나 외부의 힘(예를 들면, 태양 복사의 변화)에 의한 것일 수도 있고, 인간의 활동에 의한 것일 수도 있다. 근래의 연구에 따르면, 온실 기체로 인한 복사 강제가 기후변화의 주요 원인이 된다. 온실효과로 인하여 지구 표면의 온도는 상승하였다. 이러한 기온 상승은 북반구 고위도로 갈수록 더 크게 나타나고 있다. 또한 해양보다는 육지가 더 빠른 온도 상승을 나타낸다.",
  "Global warming is a long-term increase in the average temperature of the atmosphere and sea near the surface. Since the last industrial revolution, as greenhouse gases are continuously released into the atmosphere, the concentration of greenhouse gases in the earth's atmosphere increases, causing an excessive increase in the temperature of the earth's surface, resulting in such a global warming phenomenon. The rise in temperature on the earth's surface causes sea level rise, which in turn changes the amount and pattern of precipitation, causing extreme weather such as drought and flood. The retreat of glaciers and climate change threaten the survival of life on Earth, including humans, by changing ecosystems. Global warming has been progressing over recent decades [when?], and it is predicted to continue to increase in the future. It is not yet clear how much warming will take place in the future and how it will vary between regions.": "지구온난화는 지표 부근의 대기와 바다의 평균 온도가 장기적으로 상승하는 현상이다. 지난 산업혁명 이후 지속해서 온실 기체가 대기로 배출됨에 따라 지구 대기 중 온실기체 농도가 증가하여 지구 표면의 온도가 과도하게 증가하여 이와 같은 지구온난화현상을 초래하게 되었다. 지구 표면의 온도상승은 해수면 상승을 초래하고, 이는 다시 강수량의 양과 패턴을 변화 시켜, 가뭄, 홍수 등의 기상이변을 일으킨다. 빙하의 후퇴와 기후의 변화는 생태계를 변화시키는 등 인류를 포함한 지구상 생물의 생존에 위협이 된다. 최근 수십 년[언제?]에 걸쳐 지구온난화가 진행되고 있으며 앞으로도 꾸준히 높아질 것으로 예측된다. 앞으로 얼마만큼의 온난화가 진행되며 지역에 따라 어떻게 차이가 있을 것인지는 아직 확실하지 않다.",
  "The various global changes caused by the increase in greenhouse gases have a great impact on ecosystems and humans. Due to changes in the environment, the survival of the species is threatened and extinction is accelerated. Of course, species that adapt quickly to changes in temperature can survive through migration, but plant species cannot easily migrate. Thus, many plant species can become extinct. It also contributes to increased drought and forest fires. This is closely related not only to ecological problems but also to human food problems. Difficulties arise in cultivation of crops, and changes in marine ecosystems are caused by rising seawater temperatures. In addition, natural disasters such as heavy rains and storms, tsunamis and floods, droughts and forest fires cause loss of human life and property.": "온실기체의 증가로 인한 다양한 전 지구적 변화는 생태계와 인간에게 큰 영향을 준다. 환경의 변화로 인해, 생물 종의 생존을 위협하고 멸종을 가속된다. 물론 온도의 변화에 적응이 빠른 생물 종들은 이동을 통한 생존이 가능하겠지만, 식물 종은 쉽게 이동할 수 없다. 따라서 많은 식물 종이 멸종될 수 있다. 또한 가뭄과 산림 화재 증가의 원인이 되기도 한다. 이는 생태적 문제뿐 만 아니라 인간의 식량문제와 밀접한 관계가 있다. 작물 재배에 있어서 어려움이 생기며, 해수온 상승으로 인한 해양 생태계 변화가 생기게 된다. 또한 폭우와 폭풍, 해일과 홍수, 가뭄과 산불 등의 자연재해로 인간의 생명과 재산의 손실을 주게 된다.",

  "What is a Carbon Footprint?": "탄소 발자국이란 무엇인가?",
  "A carbon footprint is the total amount of greenhouse gas emissions that come from the production, use and end-of-life of a product or service. It includes carbon dioxide — the gas most commonly emitted by humans — and others, including methane, nitrous oxide, and fluorinated gases, which trap heat in the atmosphere, causing global warming. Usually, the bulk of an individual’s carbon footprint will come from transportation, housing and food.": "탄소 발자국은 제품 또는 서비스의 생산, 사용 및 수명 종료에서 발생하는 총 온실가스 배출량입니다. 여기에는 인간이 가장 일반적으로 배출하는 가스인 이산화탄소와 대기에 열을 가두어 지구 온난화를 유발하는 메탄, 아산화질소, 불소화 가스 등이 포함됩니다. 일반적으로 개인의 탄소 발자국의 대부분은 교통, 주택 및 식품에서 발생합니다.",

  "On the Road, in the Sky": "교통수단에 대해서",
  "One of the most effective ways to begin thinking about how to reduce your carbon footprint is to reconsider how much, and how often, you travel. In November 2017 carbon dioxide emissions from transportation surpassed emissions from electricity generation as the top source of greenhouse gases. Why? Electricity generation is shifting away from the use of coal to more renewable sources and natural gas. But let’s be realistic. You will likely need to use a car this year. So, when you do, here are some tips to make your trip more climate-friendly": "탄소 발자국을 줄이는 방법에 대해 생각하기 시작하는 가장 효과적인 방법의 하나는 여행하는 횟수와 빈도를 재고하는 것입니다. 2017 년 11월, 운송으로 인한 이산화탄소 배출량은 온실가스의 가장 큰 원인으로, 발전으로 인한 배출량을 능가했습니다. 1년 동안 차 없이 생활한다면 약 2.6 톤의 이산화탄소를 절약 할 수 있다고 합니다. 그래도 차를 안 탈순 없으니 몇 가지 팁을 소개해 드리려고 합니다.",

  "Go easy on the gas and brakes — driving efficiently can help to reduce emissions. Drive “like you have an egg under your foot,” recommends Brian West, an expert in fuel and engine research from the Oak Ridge National Laboratory.": "효율적으로 운전하면 배기가스를 줄이는 데 도움이 됩니다. 연료 및 엔진 연구 전문가인 Brian West는 발밑에 달걀이 있는 것처럼 운전하라고 말하고 있습니다.",
  "Regularly service your car to keep it more efficient.": "차량을 더 효율적으로 유지하기 위해 정기적으로 서비스를 받으십시오.",
  "Check your tires. Keeping tires pumped correctly can reduce emissions. “Low tire pressure will hurt your fuel economy”": "타이어를 올바르게 펌프질하면 배기가스를 줄일 수 있습니다. 낮은 타이어 공기압은 연비를 손상시킵니다.",
  "Air conditioning and intensive city driving can make emissions creep up. Cut down on these as often as possible.": "에어컨과 운전은 배출 가스를 증가시킬 수 있으니 되도록 사용을 줄이십시오.",
  "Use cruise control on long drives — in most cases, this can help to save gas.": "장거리 드라이브에서 크루즈 컨트롤을 사용하면 대부분의 경우 가스 절약에 도움이 될 수 있습니다.",
  "Don’t weigh your car down with extra things that you don’t need on your trip.": "여행에 필요하지 않은 물건으로 차를 무겁게 만들지 마십시오.",
  "Carpool — this way, you’re splitting emissions between the number of people in the car.": "카풀을 하면서 자동차에 있는 사람의 수로 배출 가스를 나눕니다.",
  "Cars with lower emissions can often end up costing less to operate.": "배기가스 배출량이 적은 자동차는 운영 비용이 적게 드는 경우가 많습니다.",

  "On your Plate": "식단에 대해서",
  "Globally, emissions are linked to what we put on our plates.": "전 세계적으로 배출량은 우리가 섭취하는 것과 관련이 있습니다.",
  "While food systems are complicated, and research is still evolving on what the most environmentally-friendly diet is, experts mostly agree that cutting down on meat, and red meat in particular, is a better choice for the environment. This is because the production of red meat uses a lot of feed, water and land. Cows themselves also give off methane emissions (a harmful greenhouse gas).": "식량 체계가 복잡하고 가장 환경친화적 인 식단이 무엇인지에 대한 연구가 여전히 진화하고 있지만, 전문가들은 대부분 육류, 특히 붉은 육류를 줄이는 것이 환경을 위한 더 나은 선택이라는 데 동의합니다. 붉은 육류 생산은 많은 사료, 물, 땅을 사용하기 때문입니다. 젖소 자체도 메탄 배출 (유해한 온실가스)'를 배출합니다.",
  "For that reason, eating a vegan diet is likely to be best for the environment, say experts. According to a study published in 2017 in the journal Environmental Research Letters, red meat can have up to 100 times the environmental impact of plant based food. (According to some estimates, beef gives off more than six pounds of carbon dioxide per serving; the amount created per serving by rice, legumes carrots, apples or potatoes is less than half a pound.)": "이러한 이유로 비건 채식은 환경에 가장 좋을 것이라고 전문가들은 말합니다. 2017 년 Environmental Research Letters 저널에 발표된 연구에 따르면 붉은 육류는 식물성 식품의 환경 영향을 최대 100배 까지 높일 수 있습니다. (일부 추산에 따르면 쇠고기는 1회 제공량 당 6파운드 이상의 이산화탄소를 반출합니다. 쌀, 콩과 식물 당근, 사과 또는 감자가 1회 섭취할 때 생성되는 양은 0.5 파운드 미만입니다.)",
  "Eating a vegetarian or pescetarian diet are also likely to be better for the environment than a diet which includes a lot of meat. Each of these, however, depend on exactly what you are eating, and how much of it. If you replace that meat with dairy, for example, your emissions could rise again. “Deep net fishing can emit as much as beef,” said Marco Springmann, a senior researcher on environmental sustainability and public health at the University of Oxford. Following national health guidelines, with further reductions in meat, fish and dairy (this is similar to a Mediterranean diet) is a good option too, Dr. Springmann said. These diets can also have health benefits.": "채식이나 페스코 식을 먹는 것이 육류를 많이 포함하는 식단보다 환경에 더 좋을 수도 있습니다. 그러나 이들 각각은 정확히 무엇을 먹고 얼마나 많이 먹느냐에 달려 있습니다. 예를 들어 육류를 유제품으로 대체하면 배출량이 다시 증가 할 수 있습니다. 국가 보건 지침에 따라 육류, 생선 및 유제품을 추가로 줄이는 것(이는 지중해식 식단과 유사함)도 좋은 선택이라고 Springmann 박사는 말했습니다. 이러한 식단은 또한 건강상의 이점을 가질 수 있습니다.",
  "Overall, eating low down the food chain as often as you can is a probably a good way to reduce your carbon footprint and stay healthy, say experts. That means filling your plate with vegetables, fruits, grains and beans. For meat-lovers, even swapping carbon-intensive meats like beef and lamb with chicken can make a difference. Better still, swap a few meals per-week to vegan or vegetarian.": "전반적으로, 가능한 한 먹이 사슬의 하위 단계에 속해 있는 것을 먹는 것이 탄소 발자국을 줄이고 건강을 유지하는 좋은 방법이라고 전문가들은 말합니다. 즉, 야채, 과일, 곡물 및 콩으로 접시를 채우는 것을 의미합니다. 육류 애호가에게는 쇠고기와 양고기와 같은 탄소 집약적인 육류를 닭고기로 바꾸는 것도 차이를 만들 수 있습니다. 더 좋은 방법은 일주일에 몇 끼를 비건 또는 채식주의자로 바꾸는 것입니다.",

  "In your Home": "집 안에서",
  "There are simple changes you can make at home that will save you energy, and money.": "집에서 에너지와 돈을 절약할 수 있는 간단한 방법이 있습니다.",

  "Turn down the heat. Use a programmable or smart thermostat, if you have one. Keep blinds closed to help keep temperature stable inside.": "온도를 낮추십시오. 프로그래밍 가능 또는 스마트 온도 조절기가 있는 경우 사용하십시오. 내부 온도를 안정적으로 유지하려면 블라인드를 닫아 두십시오.",
  "Turn off lights and appliances when you’re not using them. Turn off appliances at the power outlet to reduce even more energy. Putting them to sleep is second best.": "조명과 가전제품을 사용하지 않을 때는 끄십시오. 더 많은 에너지를 줄이려면 전원 콘센트에서 가전제품을 끄십시오. 잠들게 하는 것이 차선책입니다.",
  "Stream movies through your smart TV, not your game console. Smart TVs and their plugins use just a few watts to stream movies, Mr. Horowitz said, but if you use your game console, energy use is about 10 times higher, because they aren’t optimized to play films.": "게임 콘솔이 아닌 스마트 TV를 통해 영화를 스트리밍하세요. 스마트 TV와 플러그인은 영화를 스트리밍하는 데 불과 몇 와트만 사용하지만 게임 콘솔을 사용하면 영화 재생에 최적화되지 않았기 때문에 에너지 사용량이 약 10배 더 높습니다.",
  "Buy a laptop, not a desktop computer. Laptops take less energy to charge and run.": "노트북은 데스크톱 컴퓨터보다 충전 및 실행에 더 적은 에너지를 사용합니다.",
  "Replace lights. LED lights use up to 85 percent less energy, last up to 25 times longer and are cheaper to run than incandescent lights.": "조명을 교체하십시오. 백열등보다 LED 조명은 에너지를 최대 85% 적게 사용하고 수명은 최대 25배 더 길며 작동 비용이 저렴합니다 .",
  "Replace old fridges.They are “energy hogs” according to Mr. Horowitz, and can cost you up to $100 extra per year to run. “If it’s 15 to 20 years old,” he said, “it’s a no brainer to recycle it.”": "에너지 효율이 높지 않기 때문에 오래된 냉장고를 교체하십시오.",

  "What you Buy": "구입하는 것",
  "Buying less is the first step. Beyond that, there are simple ways to reduce the impact from your purchases. According to the World Resources Institute, 20 items of clothing are manufactured per person, per year. This is because of “fast fashion”: clothes that are produced quickly, cheaply and unsustainably. As the price of our clothes drops, the environmental (and human) costs increase.": "덜 사는 것이 첫 번째 단계입니다. 그 외에도 구매로 인한 영향을 줄이는 간단한 방법이 있습니다. 세계 자원 연구소에 따르면 1인당 연간 20벌의 의류가 생산됩니다. 이것은 “fast fashion” 때문입니다. 옷은 빠르고 저렴하며 지속 불가능하게 생산됩니다. 옷 가격이 내려가면 환경 (및 인적) 비용이 증가합니다.",

  "Look for a fairtrade, or similar logo. This indicates your clothes were made sustainably.": "공정 무역 또는 유사한 로고를 찾으십시오. 이것은 당신의 옷이 지속할 수 있게 만들어졌음을 나타냅니다.",
  "Shop vintage. You’ll be saving money, and the environment.": "중고 거래 - 돈과 환경을 절약 할 수 있습니다.",
  "Don’t buy clothing that will either wear out quickly, or, that you’ll barely wear.": "빨리 닳거나 겨우 입을 옷은 사지 마십시오.",
  "Consider the fabric. Different materials have different environmental impacts": "직물을 고려하십시오. 재료마다 환경에 미치는 영향이 다르므로 이 점도 고려해야 합니다. 합성 섬유보다 양모를 생각하십시오.",
  "Donate old clothes.": "헌 옷을 기증하십시오.",
  "Buying less and wearing more": "더 적게 사고 더 많이 입는 것",

  "How to Shop Sustainably": "지속 가능한 쇼핑 방법",

  "Take a reusable bag to the store.": "재사용 가능한 가방을 상점에 가져가십시오.",
  "Skip the packaging.": "포장을 생략하십시오.",
  "Invest in quality products that last.": "오래 지속할 수 있는 고품질 제품에 투자하십시오."
}
